<rss
        xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
        xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
        xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
        version="2.0"
>
    <channel>
        <title>Лаборатория Печати</title>
        <link>http://labpechati16.ru</link>
        <description>Лаборатория Печати</description>
        <turbo:analytics type="Yandex" id="48020738"></turbo:analytics>
        <item turbo="true">
            <link>http://labpechati16.ru/blog</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                         <header>
	<h1>Все статьи</h1>
	<menu><!--Элементы меню-->
		<a href="http://labpechati16.ru/page1.html">Ссылка 1</a>
		<a href="http://labpechati16.ru/page2.html">Ссылка 2</a>
	</menu>
</header>

<article>
	<h2>Факсимильная подпись - что это? - изготовление факсимиле и использование подписи факсимиле на документах</h2>
	<address>31.12.2018</address>
	<img src="https://picsum.photos/1280/853/?random1"/>
	<p>
		Привет Читатель! Ты должно быть предприниматель, врач, организатор соревнований, руководитель муниципальных
		учреждений, школ и детских садов, владелец ООО или другого малого и среднего бизнеса, а может быть ты
		представитель государственных органов или крупных компаний? Если это действительно так, то ты по адресу!
		Здесь ты найдешь всю необходимую информацию по факсимиле и использованию факсимильной подписи на документах
		и других важных бумагах, а также сможешь заказать себе индивидуальное изготовление печати факсимиле с
		недорогой и быстрой доставкой по центру города Казань и по главным районам нашего мегаполиса.
	</p>
	<a href="/blog/facsimal-sign.html">Читать далее ...</a>
</article>

                      ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://labpechati16.ru/blog/facsimal-sign.html</link>
            <author>Автор статьи</author>
            <category>Катагория статьи</category>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2002 19:59:01 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                         <header>
	<figure>
		<img src="https://picsum.photos/1280/853/?random0"/>
	</figure>
	<h1>Факсимильная подпись - что это? - изготовление факсимиле и использование подписи факсимиле на документах</h1>
	<menu><!--Элементы меню-->
		<a href="http://labpechati16.ru/page1.html">Текст ссылки</a>
		<a href="http://labpechati16.ru/page2.html">Текст ссылки</a>
	</menu>
</header>
<address>31.12.2018</address>
<p>
	Привет Читатель! Ты должно быть предприниматель, врач, организатор соревнований, руководитель муниципальных
	учреждений, школ и детских садов, владелец ООО или другого малого и среднего бизнеса, а может быть ты
	представитель государственных органов или крупных компаний? Если это действительно так, то ты по адресу!
	Здесь ты найдешь всю необходимую информацию по факсимиле и использованию факсимильной подписи на документах
	и других важных бумагах, а также сможешь заказать себе индивидуальное изготовление печати факсимиле с
	недорогой и быстрой доставкой по центру города Казань и по главным районам нашего мегаполиса.
</p>
<h2>История происхождения факсимиле</h2>
<p>
	Сейчас мы быстро проведём краткий экскурс в историю факсимиле. Это слово берёт начало из фразы латинского
	языка “Facs simily” и буквально означает “сделай подобное”. Около трёхсот лет назад печати с факсимильной
	подписью изготавливались продавливанием через прозрачную бумагу на нужном материале или дорогой в
	производстве гравировкой по дереву или металлу.
</p>
<p>
	Но прошло время и благодаря прогрессу изготовление подписи факсимиле существенно усовершенствовалось и стало
	дешевле. Сейчас процесс изготовления подписи называется факсимилированием и каждый ценящий своё время
	человек должен знать о возможности использования факсимиле в производственных и личных целях.
</p>
<h2>Основные сведения</h2>
<p>
	Использование факсимильной подписи на документах сегодня можно видеть на каждом шагу, а во многих деловых
	моментах будет гораздо быстрее использовать штампы факсимиле вместо обычных подписей от руки. Однако стоит
	помнить что факсимильная подпись будет действительна лишь в случаях где она разрешена законами.
</p>
<p>
	С первого взгляда кажется что это дозволено в мало каких ситуациях, но на самом деле это далеко не так, ведь
	на практике всё обстоит гораздо лучше и сейчас мы разберёмся в наболевшем вопросе: “В каких случаях можно
	использовать факсимиле?”.
</p>
<h2>Применение факсимиле в сделках</h2>
<p>
	Факсимиле на практике - это небольших размеров печать с пластмассовой ручкой и вращающейся внутри резиновой
	табличкой с чётким контуром уникальной подписи владельца печати. Используется такая вещь для автоматизации
	делопроизводства в компании и освобождении немалого свободного времени руководителя. И тут есть один нюанс:
	при столь важных преимуществах могут возникнуть проблемы использования штампа факсимиле без разрешения его
	владельца. А ещё автоматическая печать не во всех случаях будет иметь юридическую силу, поэтому нужно знать
	когда факсимиле можно применять, а когда - нет. Как правило сделки совершаются в письменном виде при любой
	прописанной стоимости товаров или услуг. Это происходит через создание соответствующего документа, в котором
	будет чётко прописана суть сделки. Чтобы зафиксировать свои намерения участникам следует поставить свои
	подписи на договоре. В общепринятом порядке это осуществляется лично главными сторонами договора, либо их
	представителями посредством использования штампа факсимиле.
</p>

<section>
	<h2>Рекомендации по использованию подписи факсимиле</h2>
	<ol>
		<li>
			С первого дня использования факсимиле оформите соглашение о рамках его применения. Это быстрый и
			несложный процесс. Самое главное - прописать там что штампы факсимиле будут равны по значению
			уникальной подписи владельца печати. Тогда бумаги, заверенные ею будут легитимны и достоверны.
		</li>
		<li>
			Решите заранее где можно будет использовать факсимиле. Как правило это заказы, справки, чеки,
			гарантийные талоны и т.д..
		</li>
		<li>
			Выделите конкретных людей, которым можно будет применять дубликат вашей подписи, а также
			восстановить печать при её поломки или потере.
		</li>
	</ol>
</section>

<section>
	<h3>Внимание!</h3>
	<span>Категорически запрещено применение факсимиле на:</span>
	<ul>
		<li>Банковских картах с примером оттиска автографа владельца</li>
		<li>Векселях</li>
		<li>Налоговых декларациях</li>
		<li>Платёжных документах</li>
		<li>Заявках для получения тендера от государства</li>
	</ul>
	<span>Полностью разрешено употребление факсимиле в:</span>
	<ul>
		<li>Грамотах</li>
		<li>Поздравительных письмах</li>
		<li>Открытках</li>
		<li>Пригласительных письмах</li>
		<li>Благодарственных письмах</li>
		<li>И других не подразумевающих материально-денежных обязательств бумагах</li>
	</ul>
	<h3>
		Внимание
	</h3>
	<p>
		Во всём что касается подписи деловых и финансовых документах - тут есть один важный нюанс: необходимо
		обозначить своё согласие на дальнейшее использование дубликата подписи в самом договоре или приложениях к
		нему.
	</p>
</section>

<h2>
	Какие надо знать нюансы при создании клише
</h2>

<p>
	Первое о чём стоит позаботиться оформляя печать - это её качественное изготовление. Оснастка клише должна
	выдерживать сильное давление, чтобы оттиск контура подписи был отчётливым как рельеф кубиков вашего пресса.
	Для таких целей используется высококачественный GRM материал. Его дополняют соответствующим механизмом,
	фиксирующим степень прижатия печати к поверхности. Габариты оснастки напрямую зависят от размеров подписи.
</p>

<p>
	Всё это даёт возможность получить твёрдый и неразмазанный оттиск. За исключением пары моментов процесс
	изготовления печати - быстрое дело, доступное по цене каждому из нас. При заказе нужно отсканировать свой
	автограф и выслать его нам по интернету. Дальше мы уже изготавливаем под него дубликат в виде печати-штампа.
	Выбираем под него оснастку - простую или автоматическую. До того как запустить изготовление компании нужно
	получить на это разрешение от заказчика.
</p>

<h2>Факсимильная подпись: что говорит закон</h2>

<p>
	Согласно ГК РФ статья 160/2 гражданину разрешается при заключении договоров применение вместо уникального
	автографа её дубликата, в качестве которого может выступать цифровая факсимильная подпись и иной заменитель
	оригинальной, воспроизведённый техническим и иным копированием. Ситуации, при которых это возможно прописаны
	в законе или действительны по взаимному соглашению сторон сделки. Тогда факсимильная подпись будет иметь
	юридическую силу. После соблюдения этих условий нужно заключить соглашение о решении использовать в
	дальнейшем помимо оригинальной подписи штампы факсимиле. Когда эти моменты прописаны факсимильная подпись
	становится юридически действительной и может заменять оригинальную. Если же условия не соблюдены, то
	письменная форма договора окажется недействительной по статье 160 ГК РФ.
</p>

<p>
	На практике же многие госслужащие и предприниматели указывают на допустимость применения штампов факсимиле
	добавляя ещё один пункт с формулировкой в договор между ними. Тогда прописывать дополнительное соглашение
	уже необязательно.
</p>

<section>
	<h2>Итог</h2>
	<span>
		Итак, статья подходит к концу и вот вам её главные моменты:
	</span>
	<ul>
		<li>Факсимильная подпись - это очень комфортный метод применения своего автографа в самых разных сферах
			деятельности
		</li>
		<li>Применение штампов факсимиле незаменимо при отсутствии руководителя на месте и значительно экономит
			время и нервы
		</li>
		<li>Однако иногда замена оригинала дубликатом бывает опасна. Нужно соблюдать меры предосторожности</li>
		<li>Чтобы избежать недоразумений составьте соглашение с порядком применения дубликата и проговорите это
			со своим штатом
		</li>
		<li>Всегда помните, что существуют исключения и их никак нельзя подписать через факсимиле. Их немного,
			но их нужно знать
		</li>
		<li>Получить уникальный бесплатный эскиз своего автографа можно у нас на сайте. А также заказать себе
			печать с доставкой по Казани. У нас быстрое производство и удобные цены)
		</li>
	</ul>
</section>

<section>

	<section>
		<h2>Наши контакты</h2>
		<img src="https://picsum.photos/1280/853/?random14">
		<p>
			Что то про нас
		</p>
	</section>

	<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
		<div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://whatsapp.com"></div>
		<div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="http://telegram.com/"></div>
		<div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/"></div>
		<div data-block="chat" data-type="facebook" data-url="https://facebook.com"></div>
		<div data-block="chat" data-type="viber" data-url="https://viber.com"></div>
	</div>

</section>
                      ]]>
            </turbo:content>
            <yandex:related type="infinity">
                <link
                        url="http://www.example.com/other-page.html"
                        img="http://www.example.com/image.jpg">Текст ссылки
                </link>
                <link
                        url="http://www.example.com/other-page2.html"
                        img="http://www.example.com/image2.jpg">Текст ссылки
                </link>
            </yandex:related>
        </item>
    </channel>
</rss>